戴啟思: 香港獨立司法制度將成北京下一個加強控制的目標 會推動灌輸法官愛國思想

Beijing is expected to target Hong Kong’s independent judiciary as it tightens control over the territory’s institutions, according to Philip Dykes, head of the city’s bar association.

“The attention of the mainland . . . has [now] switched to the judiciary,” Mr Dykes said in an interview, adding Beijing could push to “instil patriotic instincts” in judges.

Why Beijing is against the separation of powers
Ms Lam offered the first hint of trouble for Hong Kong’s judiciary in September when she insisted that there was no separation of powers in the city.

What next?
Pro-Beijing politicians, who have complained about “light” sentences handed to protesters, are calling for a “sentencing council” to increase the supervision of judges’ decisions. In the UK a sentencing council is made up of both judges and police as well as social workers and academics, and provides guidelines for the judiciary.

Mr Dykes and Eric Cheung, a member of the council of the Law Society of Hong Kong, which represents solicitors in the city, said they also feared the Chinese government would change the Basic Law to allow the disqualification of judges.

裂顯倫條廢老尋日先講完

大陸搞法院就梗㗎啦
不過就算唔搞你
你班法官咪又係自甘墮落
有咩分別

咪住先
愛國定愛黨呀？

香港幾時有司法獨立過?

以前有得扮
依家扮都無得扮

咁都係唔扮好啲

「獨立」就唔得啦

戴啟思一定要平安做完呢一任
之後離開就有頭銜去英美國會發言

arm ar

大家要散播一國一制係現實，回不去了

相信好多港豬覺得唔關佢哋事因為"一國兩制"

屌狗都要大讚公安好過狗

咁先係真。攬炒，要令香港一文不值

外國法官全部walk out啦，咁佢就驚

同意Dykes

推上國際

全世界幫手推上國際